\documentclass[12pt,twoside,openright]{book}
%\usepackage{xcolor}
    \usepackage[brazil]{babel}
    \usepackage[utf8]{inputenc}
    
    % \usepackage[final]{pdfpages}

    \usepackage{graphicx}
    \usepackage{indentfirst}
    \usepackage{amsmath}
    \usepackage{amssymb}
    \usepackage{styles/gensymb}
    \usepackage[font={small}]{caption}
    \usepackage[font={small}]{subcaption}

    \usepackage{lastpage}
    \usepackage{nopageno}
    \usepackage{fancyhdr}
    \fancyhead[LE]{\thepage}
    \fancyhead[RO]{\thepage}
    \fancyfoot{}

	\usepackage[table]{xcolor}

    \usepackage{listings}
    \usepackage{xcolor}
    \colorlet{punct}{red!60!black}
    \definecolor{background}{HTML}{FFFFFF}
    \definecolor{delim}{RGB}{20,105,176}
    \colorlet{numb}{magenta!60!black}

    \lstdefinelanguage{json}{
        basicstyle=\normalfont\ttfamily,
        numbers=left,
        numberstyle=\scriptsize,
        stepnumber=1,
        numbersep=8pt,
        showstringspaces=false,
        breaklines=true,
        frame=lines,
        backgroundcolor=\color{background},
        literate=
        *{0}{{{\color{numb}0}}}{1}
        {1}{{{\color{numb}1}}}{1}
        {2}{{{\color{numb}2}}}{1}
        {3}{{{\color{numb}3}}}{1}
        {4}{{{\color{numb}4}}}{1}
        {5}{{{\color{numb}5}}}{1}
        {6}{{{\color{numb}6}}}{1}
        {7}{{{\color{numb}7}}}{1}
        {8}{{{\color{numb}8}}}{1}
        {9}{{{\color{numb}9}}}{1}
        {:}{{{\color{punct}{:}}}}{1}
        {,}{{{\color{punct}{,}}}}{1}
        {\{}{{{\color{delim}{\{}}}}{1}
        {\}}{{{\color{delim}{\}}}}}{1}
        {[}{{{\color{delim}{[}}}}{1}
        {]}{{{\color{delim}{]}}}}{1},
    }


    % \usepackage{styles/sectsty}
   % \sectionfont{\clearpage}

   \usepackage[left=3cm, right=2cm, top=3cm, bottom=2cm]{geometry}

    \usepackage{setspace}
    \onehalfspacing
    \setlength{\parindent}{1cm}
    \unitlength=1mm
    \onehalfspacing

    \renewcommand{\thefootnote}{\fnsymbol{footnote}}
	\usepackage[toc,page]{appendix}
    
    %\usepackage{hyperref}

    \begin{document}

    \input{chapters/introduction/cover_pt.tex}
    \input{chapters/introduction/cover_en.tex}
    \input{chapters/introduction/dedicatoria.tex}
    \input{chapters/introduction/acknowledgments.tex}
    \input{chapters/introduction/resumo.tex}
    \input{chapters/introduction/abstract.tex}
    
    \listoffigures
 
    \listoftables

    \tableofcontents

	
    \chapter{Introdução}
    \pagestyle{fancy}
	\input{chapters/introduction/introduction.tex}

    \chapter{Raios cósmicos de altíssimas energias}
    \input{chapters/cosmic_rays/introduction.tex} \newpage
        \section{Contexto histórico}
        \input{chapters/cosmic_rays/historical_context.tex}
        \section{Chuveiro atmosférico extenso}
        \input{chapters/cosmic_rays/air_shower.tex}
            \subsection{Componente eletromagnética}
            \input{chapters/cosmic_rays/electromagnetic_shower.tex}
            \subsection{Modelo de Heitler para cascatas eletromagnéticas}
            \input{chapters/cosmic_rays/heitler_model.tex}
            \subsection{Componente hadrônica}
            \input{chapters/cosmic_rays/hadronic_shower.tex}
            \subsection{Modelo de Matthews para cascatas hadrônicas} \label{sec:mattews_model}
            \input{chapters/cosmic_rays/matthews_model.tex}
            \subsection{Modelo de superposição para núcleos} \label{sec:superposition_model}
            \input{chapters/cosmic_rays/superposition_model.tex}
        \section{Observatório Pierre Auger}
        \input{chapters/cosmic_rays/pierre_auger_observatory.tex}
            \subsection{Projeto AMIGA}
        \input{chapters/cosmic_rays/project_amiga.tex}
        \section{Principais resultados de raios cósmicos}
            \subsection{Espectro de energia}
            \input{chapters/cosmic_rays/energy_spectrum.tex}
            \subsection{Composição}
            \input{chapters/cosmic_rays/composition.tex}
            \subsection{Anisotropia}
            \input{chapters/cosmic_rays/anisotropies.tex}
            \subsection{Excesso de múons}
            \input{chapters/cosmic_rays/muon_excess.tex}

    \chapter{Interações hadrônicas em chuveiros atmosféricos}
    \input{chapters/hadronic_interaction/introduction.tex} \newpage
        \section{Variáveis de trabalho}
        \input{chapters/hadronic_interaction/variables.tex}
        \section{Modelos de interações hadrônicas}
        \input{chapters/hadronic_interaction/hadronic_interaction_models.tex}
        \subsection{EPOSLHC}
        \input{chapters/hadronic_interaction/eposlhc.tex}
        \subsection{QGSJETII-04}
        \input{chapters/hadronic_interaction/qgsjet.tex}
        \subsection{SIBYLL2.3}
        \input{chapters/hadronic_interaction/sibyll.tex}
        \section{Comparação entre os modelos hadrônicos}
        \input{chapters/hadronic_interaction/models_comparation.tex}

    \chapter{Análise dos observáveis de chuveiros atmosféricos} \label{sec:analysis}
    \input{chapters/analysis/introduction.tex}
        \section{Densidade lateral de múons}
        \input{chapters/analysis/lateral_profile.tex}
        \section{Desenvolvimento longitudinal}
        \input{chapters/analysis/longitudinal_profile.tex}
        \section{Número de múons no nível de observação}
        \input{chapters/analysis/muon_number.tex}
        \section{Produção de múons em função da profundidade atmosférica}
        \input{chapters/analysis/mpd.tex}

    \chapter{Distribuição de pseudorapidez e EAS}
    \input{chapters/multiplicity_eas/introduction.tex} 
        \section{Distribuição de pseudorapidez no desenvolvimento de um EAS}
        \input{chapters/multiplicity_eas/pseudorapidty_eas.tex}
        \subsection{Modelando a distribuição de pseudorapidez}
        \input{chapters/multiplicity_eas/modeling_pseudorapidity.tex}
        \subsection{Remodelando a distribuição de pseudorapidez}
        \input{chapters/multiplicity_eas/modify_pseudorapidity.tex}
        \section{Resultado sobre observáveis de EAS}
        \input{chapters/multiplicity_eas/observables_eas.tex}
        \section{Consequência da distribuição nos observáveis}
		\input{chapters/multiplicity_eas/results.tex}

    \chapter{Inclusão de efeitos do detector}
    \input{chapters/reconstruction/introduction.tex}
        \section{Simulação do arranjo de detectores}
        \input{chapters/reconstruction/array_simulation.tex}
        \section{Direção de chegada} \label{sec:direction_arrive}
        \input{chapters/reconstruction/direction_arrive.tex}
        \section{Número de múons} \label{sec:muon_number_rec}
        \input{chapters/reconstruction/muon_number.tex}
        \section{O problema do ``thinning'' em EAS}
        \input{chapters/reconstruction/thinning.tex}
        \section{Cenário de teste da reconstrução}
        \input{chapters/reconstruction/control_scene.tex}
        \section{Reconstrução com simulações de EAS}
        \input{chapters/reconstruction/reconstruct.tex}

    \chapter{Conclusões}
	\input{chapters/conclusion/conclusion.tex}

	\appendix
		\chapter{Análise dos observáveis}  \clearpage
			\section{Densidade lateral de múons em função da distância ao eixo do chuveiro}
			\input{chapters/appendix/analysis_ldf_all.tex}  \clearpage
			\section{Produção de múons em função da profundidade atmosférica}
			\input{chapters/appendix/analysis_mpd_all.tex}  \clearpage
			\section{Desenvolvimento longitudinal do chuveiro}
			\input{chapters/appendix/analysis_xmax_all.tex}  \clearpage
			\section{Número de múons no nível de observação}
			\input{chapters/appendix/analysis_nmu_all.tex}
		\chapter{Distribuição de pseudorapidez} \clearpage
			\section{Distribuição de múons por intervalo de pseudorapidez} \label{sec:muon_map}
			\input{chapters/appendix/map_muon.tex} 
		\chapter{Reconstrução dos observáveis} \clearpage
			\section{Distância radial no plano de propagação do chuveiro} \label{sec:distance_shower_plane} 
			\input{chapters/appendix/distance_shower_plane.tex}  \clearpage
			\section{Tamanho do chuveiro médio ($N_{19}$)}
            \input{chapters/appendix/reconstruct_all_energy.tex}  \clearpage
        \chapter{Simulações do CORSIKA} \clearpage
            \section{Exemplo de arquivo de entrada para simulação de EAS} \label{sec:stackin_input}
            \input{chapters/appendix/corsika_input.tex}  \clearpage
            \section{Exemplo do arquivo de partículas secundárias} \label{sec:stackin_corsika}
            \input{chapters/appendix/corsika_stackin.tex}  \clearpage 

    \singlespacing

    \bibliographystyle{unsrt}
    \bibliography{references/bibliography}

    \end{document}
